[轉貼] 窮人父母養育下一代的思維

窮人父母養育下一代, 他們總是有這樣的思維

1.只要努力讀書, 將來找份好工就可以脫貧, 改變人生.
和古代萬般皆下品, 惟有讀書高一樣. 讀書讀得好可以做官, 同樣地, 現在讀好書可以找份好工, 將來前途無憂.
他們不時受到一些新聞啟發: 天水圍單親悲情青年, 憑住個人努力考取10a, 入讀醫科; 深水步基層學生, 憑自身努力考取10a, 將來目標成為醫生等
他們深信, 只要下一代讀好書就可以改變一家人命運, 甚至"九族升天".
所以窮人的家庭, 往往不斷迫子女讀書, 讀書再讀書, 娛樂打機是沒有用的, 不可以! 因為讀書是窮人父母的將來希望和寄托

2.養育下一代, 是為了養兒防老, 有家用, 將來有人擔幡買水, 傳宗接代.
窮人的兒女, 他們年幼時, 當然要不斷迫他們努力讀書, 將來才較大機會找份好工(人工高些, 家用又多些. 最好是醫生, 律師這些tim, 和親朋戚友講出來, 自己也可以一吐自己是窮人之氣)
他們長大出來工作後有家, 老年時當然靠他們養, 有他們照顧
簡單來講, 對於他們來說, 養育下一代好處多多

3.他們相信天生天養, 但同時又相信靠努力就可以改變一家貧窮既命運
他們無視環境, 培育, 資源援助, 圈子, 家底, 天份, 人脈, 運氣等因素, 相信天生天養(不用付出), 然後靠下一代努力(讀書+工作)回饋他們, 改變一家貧窮既命運
不用付出, 得到回饋是他們的最終內心想法

其實窮人家庭, 之所以成為窮人低下階, 有著很多根本性因素. 明顯這是思想性多於物質性.
香港經濟起飛30年(67年暴動到97年回歸); 中國經濟起飛30年(78年改革開發到08年京奧)

當日美好的光景, 買新鴻基/中電/hsbc/港燈之類財息兼收;買樓收租;做生意致富;做份政府工;在公司做高層老屎忽, 根本一d也不難, 就算不成為有錢人, 要成為中產, 難度不大
很明顯窮人有他們窮人思維, 才會成為窮人. 而我相信貧窮很大機會跨代性遺傳下去. 當日經濟起飛, 他們尚且如此, 現在香港和中國經濟都下坡, 能夠力挽狂瀾的單親悲情青年醫生又有多少個呢

正仆街

樣衰父母

正評不解釋

中哂

好撚中point，仲要口口聲聲話為你好

叫你俾心機，實則佢地為自己

利伸:老豆老母好窮

好想駁

駁唔到

屌,好撚中point

呢一段準撚到呢，仆佢個街，最不負責任就係呢種父母。一日到黑淨係識講阿隔離邊個邊個，三姑六婆個仔點叻。
Bitch，你又有做過啲咩？

人地個仔10A, 讀醫讀law 啊
心諗: 屌 人地老竇老母住豪宅揸靚車又倒水咁供個仔留學喎 死廢中

我依邊都勁呀

我隔離屋 有個女做新聞主播 架啦

再隔離屋又有個考 好似 30 分入大學讀 Gbus 之類 , 之後入大公司做, 外派到新加坡既又叻又孝順既乖仔啦

仲有個師奶 frd 個女 係會考拎 7A 定 8A 既乖女仔, 又係做 ibank 既, 年薪成百萬架啦

一撚流

事實係咁

生女尚可做雞
生仔真係早死早著

你有無富人思維分享下？

留名

自己都養唔到仲要比家用
乞衣兜搶飯食